西區劏房戶被濫收水電費 新移民泣不成聲：連生存也稱不上！

新移民梁太與丈夫育有一名3歲女兒，居住於西區劏房。梁一度泣不成聲，指全家只有丈夫一人工作，而丈夫每日早出晚歸工作，月薪15000元，而8500元的租金已佔去一大半。她認為現時「連生存也稱不上」，只是「捱日子，捱一日算一日」，每天為生計感到極大壓力，甚至導致失眠。她又指，不能兩個人一起工作，總有人需要照顧小孩。

被問及為何不遷出樓價較高的中西區，梁太解釋曾到九龍區看樓，類似單位雖租金較便宜，但她計算上丈夫工作、女兒上學的交通費，發現可能已需用上近千元。她更指：「嗰邊連睇樓，都話要另外收錢。」

同是三人家庭的西區居民潘太亦是新移民，是家中的主要收入來源，日打兩份工，月賺16000元，但現正居住的80呎的劏房租金已用去8300元。說到辛酸處時，她一度哽咽，指自己每天早上6時便外出工作，約11時才回到家，「根本做不了媽媽的角色」，甚少與就讀幼兒班的女兒相處。潘太更指自己被濫收水費，三個月的水費已需800多元。

無人逼你來 路係自己揀。

死番去大陸囉 又想呃公屋呀？

演藝學院畢業？

窮又要生仔 仲要無時間教
睇黎又多一個街童 仲要講普通話

成個華人社會都癡撚線
簡直係不可理喻

80 呎8 千幾蚊

痴撚線 香港業主仆街死

咁都仲要黎講得衰d真係犯賤

啲人仲停留喺好似動物咁既生存方式，結婚就生唔理後果，生存到就算
有資源既就壓榨人，全部人角色都係奴隸同奴隸主

唔住中西區咪住東區，大揀把平租盤，8000 都有唐樓/劏屋

講真，先唔講死返上去仲好呢個問題

佢兩個支那家庭各自交8000租劏房，其實兩個家庭夾埋16000根本已經租到大單位
當然啲支那人一齊住就會互相呃呃騙騙

騙徒手法

走啦屌你老母

咪係你哋搞到香港生存唔到囉

返支那啦。香港跟本就唔係你地方。

死返支那囉

我係業主，收佢double 潻呀

死番大陸啦，扮可憐
係香港呃福利

中間人光榮

梁一度泣不成聲，指全家只有丈夫一人工作，而丈夫每日早出晚歸工作，月薪15000元，而8500元的租金已佔去一大半。

唔抵可憐 老公廢 自己又唔做嘢幫補家計

蚑那豬係死返蚑那,深水埗唔係香港地方?深水埗留撚返俾香港人啦屌你老母

生活逼人， 老公留香港搵錢，個b 同老婆返大陸住會唔會輕鬆d?

8千都住真係。。。。

抵撚死

寫完篇野，係咪好快會有社工跟進上公屋拎綜緩

香港男人都係無撚用，咁鍾意返支那娶支那妹

你老母仆街死

唔駛泣架，咁咪返返你地之前個大陸地方囉，又冇人迫你落黎香港既，係大陸你地仲容易生活又開心啲又唔駛係到泣！

條路自己簡 仆街唔好喊

唔計下生活洗費就生出黎 抵啦

Chinese go back to China.

低賤人種

點解要住西區？住深水埗價錢可能平一半

點解要住中西9龍 唔識入元朗？

佢直入元朗
晚晚疊羅漢

香港人被你地迫爆香港更加泣不成聲啦

扮下野上下新聞又好快有公屋住

咁撚ON9 8500租中醫區

返你偉大既祖國慢慢喊啦

支持起公屋既係蝗

將單程證垃圾送返上大灣區
協助中國發展

死撚返上去支國啦

做乜唔去大灣區

又呃公屋

重點

係大陸隨時有間過千呎既屋啦
咪係香港扮慘啦
返大陸住大屋啦DLLM

死撚返大陸

三個月水費八百蚊咁誇？

成家一齊番大灣區做上等人

8500去九龍租到大一倍

一見到新移民
可以負皮 上一頁

無錢搞唔掂就唔好學人生仔啦
十個新移民十個係大陸都有屋有地 香港生活唔到咪返歸

大灣區等緊你

3個月成8百幾蚊水費? 會唔會誇得濟

16000西環租到400尺啦

講到香港人揸住槍指撚住你個頭要你住咁撚樣
咁辛苦咪返上大陸囉

到底係記者特別鍾意訪問新移民呀？
定係新移民特別鍾意接受訪問既呢？

深水埗真係行下電腦商場，食下公和同上嘉頓山okay, 住真係不了

月入15000,減去8500,仲有3萬蚊用啊

業主有班自願奴隸獸頂爛市fatfat啦，日日飲住紅酒睇班奴隸獸喊住咁勞心勞力用生命換金錢再送晒俾業主，仲幫手提升埋樓價。M屬性奴隸獸

死返上大灣區團聚啦

大家唔好見係支那人就踩左先，好多香港人住劏房都遇到同樣問題嫁

支那人無著數比你採訪把撚呀?

應該佢老公都係支那移民

就係佢哋搞撚到香港人口太多

8千蚊租劏房，痴撚線

弱智先會用8千租劏房
計埋收多左嘅水電煤
去其他區已經可以租正常單位

翻大陸慢慢洗啦
點解成日訪問大陸人
如果標題係香港人會變成點

冇錢學人住西區

因為香港人都變成咁係抵撚死
反而大陸人變成咁就要可憐下

來生做”新”香港人

我家下租市區唐樓3樓無電梯, 3百尺唔夠, 一房一廳都係7K5, 去旺角只係10分鐘車程

大陸讀過書嘅話應該有讀過馬克思主義,點解唔反抗啊？明明自己畀人二次剝削緊

咁就咪死過嚟喇屌你老母冚家鏟

痴撚線15000蚊，做地盤o靚仔都唔止啦

冇錢仲租咁貴，搬去d租平d咪冇事囉

返大陸一家團聚咪得
唔好成日講到香港比大陸好

3個月800蚊水費貴？

所以貧窮真係自己攞黎

800又真係幾貴, 水費喎

屌,平d租,住好d又話遠
垃圾

抵呀 唔好住囉

你死業主都未仆街啦

其實生存都冇咩意義
好似動物咁
生存都冇咩好做,只係為左食同繁殖
之後就係訓同等死
人其實都係差唔多

鬼叫你黎香港咩, 唔通一條鄉下佬都隨隨便便可以係城市生存咩

躝返大陸嘆世界啦仆你個乖

記者都係新移民

因為on9

中國大陸已經是「強國」，又是「贏國」！
何必走來小香港做隻狗呢！立即死返去中國啦！

講真，80呎 8500蚊租點解都忍受?
搬去深水埗都有4，5千蚊 120呎既房啦

不過無良業主都係要仆街冚家剷

返中國啦 香港好差的

梗係貴啦，我住公屋一家三口一季水費都唔駛300蚊

連登仔係咪個個溫室小花
8000租到個正常單位都講得出
除左劏房，暗盤，山卡拉村屋同親戚朋友，
邊有可能租到獨立屋

但$8000租得80尺劏又誇左啲，
我初初同女朋友出黎住劏，2個人水費都$1xx個月，
依家搬左有獨立水錶，幾個月先70蚊
劏房一家幾口，水費800蚊真係有可能，
劏房啲水電係根本比業主㩒住搶

呢啲問題唔止新移民，
香港土山土長無父幹既年青人都係慘過食屎，
香港啲房地產發展完全失控，係政府高官眼中，繼續有錢賺就得，理得你死

利申：我都想有公屋/首期

你網上睇係貴好多, 有D細鋪都好多租盤睇, 我就係岩岩租左個正常一房一廳

冇錢住乜撚嘢西區
15000嘅工唔係得西區有呀哇？
全港求其做侍應都有啦
去新界住唔得嘅
人蠢係抵撚死

濫收 ...唔通計政府水電個價比你咩.
賺你錢好正常.
合約有寫. 你可以唔同意.

怪就怪 香港住屋生活 咁貴.
大陸生活屋又大, 又支付寶, 淘寶買野又平, 生活好咗好多.
唔好落來香港 , 生活好慘 , 2,3個人住一百呎室.

好貴, 可能有電梯, 港島區乜撚都貴過人.